小田急擬在箱根投資百億 明春啟用新海賊船

【共同社8月1日電】日本小田急電鐵旗下的小田急箱根控股公司（位於神奈川縣小田原市）1日宣佈，2018～2020年度將在該縣箱根地區實施總額約100億日元（約合人民幣6億元）的大型投資。計劃新建蘆之湖觀光船“箱根海賊觀光船”，2019年4月啟用，還將在箱根空中纜車導入新型吊艙。此舉也意在進一步吸引激增的訪日遊客，提高便利性和魅力。

小田急將為新船投入約12.5億日元，船體塗成金黃色，內部裝飾大量使用木材。由參與九州鐵路公司（JR九州）豪華臥舖列車“七星in九州”項目的工業設計師水戶岡銳治設計。計劃替換現在運營的3艘中的“北歐獅瓦薩王號”（Vasa）。

新型吊艙計劃自2021年4月起在“早雲山-大湧谷”區間運行。除艙門增大至可容2人同時上下外，玻璃窗也將擴大。另外，箱根登山鐵路也將增加最新車輛並改建車站。

箱根町的遊客人數已從2015年度受箱根山大湧谷火山活動影響的下滑中恢復，2017年度超過了2000萬人。小田急集團發售了“箱根週遊券”，包含小田急線往返和箱根登山鐵路等的通票，計劃通過充實設備進一步吸引需求。（完）

仲嫌唔夠迫咩